強硬獨派當選加泰新主席 誓言獨立建國

（星島日報報道）西班牙加泰隆尼亞自治區的議會昨日選出強硬獨派托拉（Quim Torra）為新主席，意味着西班牙當局將結束七個月來對加泰的直接統治。托拉誓言爭取建立一個獨立國家。

分歧甚深的加泰議會，以六十六票贊成、六十五票反對及四票棄權，選出托拉任加泰新主席。西班牙憲法法院此前裁定，加泰去年十月一日的獨立公投違憲，但托拉周一在議會表決前致辭時表明，他將遵守公投的結果，全力爭取「建立一個共和國形式的獨立國家」。

五十五歲的托拉是加泰前主席普伊格蒙特欽點的人選。普伊格蒙特因推動加泰獨立而流亡德國，被西班牙政府以叛亂罪通緝。托拉成功出線，仍尋求脫離西班牙獨立，料更添政治不明朗因素。

唔擁護一個西班牙，仲唔好似支那咁dq佢？

好

五毛賈雨村抹黑本土派有功

原來大陸仔嚟

五毛JR企圖越洋斬撚死加泰主席

又要流馬尿

五毛夏目漱石(前名岩瀨健三)

支那大股東兼淘寶好手關愛座hunter

屌